新華社人民日報齊轟瑞典電視台：辱華者須付出代價

中國駐瑞典大使館抗議瑞典電視台（SVT）上周五（21日）播放一段涉嫌辱華短片，嘲諷中國遊客隨處便溺等。中央級傳媒新華社和《人民日報》分別發表評論，炮轟該節目「狂妄與無知」、「令人作嘔」，指「辱華者須付出代價」。

新華社的國際時評指出，該節目「充斥着傲慢與偏見，暴露了其狂妄與無知，別有用心、令人作嘔」，而「客觀、公正、全面」為媒體基本原則，斥責製作人「喪失了新聞媒體和從業人員最基本的職業道德和素養」。時評又指瑞典電視台「公然拼湊出一個往中國人身上潑髒水的節目，再次暴露了他們反人權衛士的面目」，要求糾正錯誤並道歉。

《人民日報》則在微博發文指「事關國家利益不可認栽，辱華者須付出代價」，直斥電視台「傲慢不遜」，失去品格及公信力。

瑞典電視台日前回應指節目內容「明顯是幽默」，會說瑞典語的人就都明白這是幽默。電視台又指已徵詢法律意見，不怕被起訴。

（新華社／人民日報微博）

全部形容詞都可以用係大陸狗到

人必自侮,然後人侮之

得把閪聲有撚用咩

中共 今次有排咬 瑞典唔放

美國打貿易戰, 打到中共無得還手
但中共又唔敢叫中國人反美, 擔心引來美國更大制裁

剛剛好發生瑞典單野, 於是中共就借瑞典 去挑起民主義, 轉視國民視線
十足十之前 釣魚台事件,反日..........薩德事件,反韓咁

呢單野至少玩一個月

同之前反日, 反韓一樣

目的都係挑起民主義, 轉移國民視線

制裁，禁運

唔做正契弟

唔好去瑞典啦

瑞典人:快d 制裁我

啱啦
繼續周圍生事啦
等睇新八國聯軍剿滅你

支那蛆得把口啫

公然拼湊出一個往中國人身上潑髒水的節目

之前你中國人公然係人地領土上通街屙屎先喎

K那制裁瑞典。

瑞典：小左K那遊客，我國成最後贏家。
瑞典人：激嬲 k那，厲害了，我的國。

支那係咪以為瑞典要靠旅遊業維生？

狗報有資格講 客觀、公正、全面

支那人係咪覺得全世界都靠佢呢十幾億垃圾人口黎搵食

衰軟必豬

代價

就係小咗中蟈人周街屙屎，少咗天然肥料

點解唔講句
要不是有中國人照顧你們瑞典，瑞典完蛋了

[反對瑞典辱支] 一人N樣瑞典產品

瑞典真係好正

罰佢放多1億人去瑞士旅行 ?

瑞典 click錯

俄仔: 支那狗選擇性被辱

咩代價，當地冇晒支那人嘅代價我要呀

中國人呢個名本身就係一舊屎

快啲斷交

拍返套波羅的海行動呀
有無手撕strv 122睇

由佢啦，瑞典應該剷撚走曬啲中國移民佢，
駐瑞典中國使館應該撤走我國人民！
免得我國人民於他國受辱

你放幾多人地都唔會批簽証比你啦

人地都係講事實，人地洗9驚你支那

代價係咩
又係想知再講呀

IKEA 蝗國分店 終於無豬霸哂佢地啲梳化同床

點解？瑞典人唔識分大陸人同香港人？？

日本玩左中國咁多年
請問付出代價未?

咪又係門口狗咁淨係識吠
驚閪咩
我就撐瑞典喇

瑞典人識分
佢地都知道香港人唔鐘意中國人

幾時亮劍

有錢去瑞典果班都中產

香港中產咪日日屌你示威唔應該阻香港經濟活動,幫自由行,水貨狗護航

最好分唔到比人打到仆街

愈睇愈有藝術感

要佢點付，講發表下呀唔該！

靖國神社.......
日本......
代價？

「鐘」應該係「鍾」⋯

罰瑞典外交部所有官員要被我國口交部口交。

支那狗一定會稱霸宇宙

支那人成日以為世界係we7朋友圈，玩求擴散以為用呢招可以批鬥人

點知咁樣冇人理之餘反而仲積聚更多仇家

唔係自取其辱咩
照計係大陸人反華先真

雖遠必誅，出兵瑞典